%% зображення
\usepackage[dvips,xetex]{graphicx}

%% локалізація
\usepackage[ukrainian]{babel}

%% шрифти
\usepackage{fontspec}
\usepackage[Latin, Cyrillic, CJK]{ucharclasses}
\setmainfont{Vollkorn}
\newfontfamily{\cyrillicfonttt}{Noto Mono}

%\setmainfont{URW Bookman L}   % does not work for seac
%\setmainfont[
%BoldFont = NotoSerif-Bold.ttf,
%ItalicFont = NotoSerif-Italic.ttf,
%BoldItalicFont = NotoSerif-BoldItalic.ttf
%]{NotoSerif-Regular.ttf}
%\usepackage[T1,T2A]{fontenc}

%% Для напису японською в Розділі 11:
\usepackage{xeCJK}
\setCJKmainfont{Noto Serif CJK SC}

%% Геометрія сторінки

\usepackage{geometry}
\geometry{
  paperwidth=148mm,
  paperheight=210mm,
  inner=29mm,
  outer=11mm,
  top=15mm,
  bottom=15mm,
  includehead=true,
  includefoot=true
}

\setlength{\parindent}{2em}
\setlength{\parskip}{0.1em}

\hypersetup{
  colorlinks=false,
  linkcolor=blue,
  urlcolor=blue,
  filecolor=blue,
}

%% Прибираємо автоматично вставлені "Розділ N":
\usepackage[pagestyles]{titlesec}

%% Заголовки розділів
\titleformat{\chapter}[display]
  {\bfseries\Large\centering}   % format
  {}    % no label
  {0pt} % sep
  {}    % before-code
  []     % after-code

%% Верхнє поле сторінки
%%  Дуже довгі назви розділів ("Розділ 2: Порівнюючи реальність із її альтернативами")
%%  можуть наїжджати на номер сторінки. Використовуємо \truncate{0.9\textwidth}.
\usepackage[breakwords]{truncate}
\newpagestyle{mystyle}
{\sethead[\thepage][][\truncate{0.8\textwidth}{\MakeUppercase \chaptertitle}]{}{}{\thepage}}
\pagestyle{mystyle}

% для використання \@title та подібних:
%\usepackage[pdfusetitle]{hyperref}

\hyphenation{
    бруд-но-кров-ки
    ви-во-дить-ся
    ви-хва-ляй-ся
    ви-рів-ня-лось
    всмі-ха-ю-чись
    Гоґ-ворт-су
    ҐРИ-ФІН-ДОР
    Ґри-фін-дор
    за-ва-га-ла-ся
    зне-люд-ні-ле
    кап-шуч-ку
    киць-ку
    Клір-во-тер
    Майк-ла
    Мак-ґо-не-ґел
    Мак-ґо-не-ґе-лів
    на-ступ-но-го
    не-по-хит-ний
    Пів-ніч-ним
    по-міч-ни-цям
    по-смі-хав-ся
    по-страж-да-ли
    про-де-мон-стру-вав
    про-сто-рі-ку-вав
    про-ше-по-ті-ла
    ре-транс-ля-то-ра
    роз-дра-ту-ван-ня
    роз-ча-ру-ва-ним
    роз-ча-ру-ван-ням
    са-мо-стій-но
    смер-те-жер
    страш-ни-ми
}
